[認真討論]做GYM係咪會令樣貌變老?

有人話做劇烈運動會令自己個樣變老
(1) 做GYM係咪會令樣貌變老?
(2) 尤其是LEG DAY, 係咪會因男性荷爾蒙變化而加速變老?

1. 無證據或研究顯示會
2. 重訓後增加既雄激素生長激素等等只係維持短時間，不足以影響身體機能

但以往好像有個研究話過劇烈運動會令自己樣貌變老啵

無氧運動應該同帶氧運動唔同？

你係咪想講劇烈運動令身體水份流失，睇落去個樣又乾又殘

唔係。

劇烈運動老得快
Posted by Angel Tong on 2015-01-05

我從來不做劇烈運動，因為做劇烈運動加速衰老，這理論已得到諾貝爾醫學獎三位得主Elizabeth H. Blackburn、Carol Greider以及Jack W. Szostak的多年研究證實。

運動能增強新陳代謝、鍛鍊肌肉，同時會急劇增加體內耗氧量，產生氧化自由基，導致人體老化。適量的自由基會被體內的抗氧化劑消滅，但持續做劇烈運動，氧化自由基大量釋出，身體會顯得衰老疲倦。需要爆炸力的劇烈運動如短跑和單車比賽，這類運動會令氧氣集中在腦部、心臟和肌肉，運動過程中不大使用的器官如肝、腎、胃、腸則處於缺氧狀態。運動後，血液和氧氣重新輸送到這些器官時，這種再度灌流過程，會釋出更多自由基，甚至有礙健康。

長時間劇烈運動，更會讓新陳代謝長期處於旺盛狀態，促使細胞快速被新的細胞替換。新細胞生命力強、能量高，會讓人暫時顯得強壯。但細胞的分裂次數有限，當分裂到一定次數就不能再分裂，換言之長時間劇烈運動，會縮短人體細胞分裂的週期，害身體器官無法再修復，導致早衰或早逝。

Gym算唔算劇烈運動

Elizabeth Blackburn早幾個月先出左本書，入面提到不論任何形式強度時間既運動都可以減慢端粒縮短，有助身體減慢老化
唯有一個情況反而會有反效果令身體加速老化，就係過度訓練
一般人無論做乜運動基本上只要一過度訓練已經唔會再有能力繼續訓練
但職業選手無辦法，因為佢地為成績，所以要頂硬上
有興趣可以搵下佢本書黎睇，相信已經解答左你既問題

樓主最好唔好睇呢d無source既中文科學文，好多都錯
自由基過量產生有好多原因，其中一個係過度訓練，而唔係劇烈運動會令自由基過量
只不過長期劇烈運動比較容易訓練過度
過度訓練既症狀可以google

衷心感謝! 超詳細

有得賜酒會賜足一個月